<resources>
    <string name="menu_exemplos">Exemplos</string>
    <string name="menu_pesquisar">Pesquisar por texto</string>
    <string name="menu_sobre">Sobre</string>
    <string name="menu_equipa">Equipa</string>
    <string name="lingua">English</string>
    <string name="key_description">Yet another keyword extractor</string>
    <string name="key_title">YAKE!</string>
    <string name="key_search">Pesquisar</string>
    <string name="key_try">Experimentar</string>
    <string name="key_teste">algo</string>
    <string name="navigation_drawer_open" translatable="false">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close" translatable="false">Close navigation drawer</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="app_name" translatable="false">YAKE</string>
    <string name="key_agradecimentos">Agradecimentos</string>
    <string name="key_contactos">Contactos</string>
    <string name="agradecimentos">Agradecimentos</string>
    <string name="institui_es">Instituições</string>
    <string name="instituicao_texto">Colocarem os logotipos das instituições envolvidas (podem vê-los no sobre….no fundo
        da página). Coloquem todos menos o último (o four eyes). Esse é para ser colocado no item a seguir
    </string>
    <string name="financiamento">Financiamento</string>
    <string name="financiamento_texto">Este projeto foi parcialmente financiado pelo projeto “TEC4Growth - Pervasive
        Intelligence, Enhancers and Proofs of Concept with Industrial Impact/NORTE-01-0145-FEDER-000020” o qual é
        financiado pelo NORTE 2020, ao abrigo do PORTUGAL 2020, bem como através do European Regional Development Fund
        (ERDF) e por fundos nacionais da FCT - Fundação da Ciência e Tecnologia ao abrido do UID/MAT/00212/2013
    </string>
    <string name="outros">Outros</string>
    <string name="outros_texto">Um agradecimento especial ao <a href="http://arquivo.pt">arquivo da web Portuguesa</a> e
        à sua
        equipa que ao longo dos últimos anos criou uma plataforma de reconhecido de valor na preservação dos conteúdos
        digitais portugueses,
        fomentando a partilha do conhecimento e o surgimento de aplicações inovadoras.
    </string>
    <string name="liaad_url">https://www.inesctec.pt/pt</string>
    <string name="mail_foi_copiado">" O email foi copiado."</string>
    <string name="contactos">contactos</string>
    <string name="contactos_texto">Para qualquer questão relacionada com o YAKE por favor contactar Ricardo Campos através do seguinte email:
    </string>
    <string name="copiar_mail">Copiar Mail</string>
    <string name="key_pesquisar_url">Pesquisar por Url</string>
    <string name="key_pesquisar_texto">Pesquisar por Texto</string>
    <string name="loading_wordcloud">A Worldcloud está a carregar...</string>
    <string name="know_team">conheça a equipa</string>
    <string name="equipaTexto">Este projeto foi desenvolvido por investigadores afiliados ao Politécnico de Tomar, LIAAD
        INESC TEC, Universidade do Porto e Universidade de Kyoto.
    </string>
    <string name="creditos_texto">A app do YAKE foi desenvolvida por Simão Samouco e João Campos sob
        supervisão do Professor Ricardo Campos no âmbito do Projeto Final do Curso de Engenharia Informática do
        Instituto Politécnico de Tomar, Portugal
    </string>
    <string name="mobile_developer">DESENVOLVEDOR MÓVEL</string>
    <string name="cargo_resea_prof">PROFESSOR E INVESTIGADOR</string>
    <string name="cargo_soft_resea">DESENVOLVEDOR DE SOFTWARE E INVESTIGADOR</string>
    <string name="cargo_commuticaions">COMUNICAÇÕES</string>
    <string name="media_inesctec_texto" translatable="false"> <a>O artigo intitulado “A Text Feature Based Automatic Keyword Extraction Method for Single Documents”, da autoria de Ricardo Campos, Vitor Mangaravite, Arian Pasquali e Alípio M. Jorge, investigadores do Laboratório de Inteligência Artificial e Apoio à Decisão (LIAAD) do INESC TEC, Célia Nunes, da Universidade da Beira Interior (UBI), e Adam Jatowt, da Universidade de Kyoto, venceu o prémio Best Short Paper Award, promovido na conferência</a> &lt;a href="https://www.ecir2018.org/">ECIR’18 - 40th European Conference on Information Retrieval&lt;/a> .
    </string>
    <string name="media_pt_titulo1" translatable="false"> &lt;a href="http://bip.inesctec.pt/192/noticia-pd02.html" >Equipa INESC TEC vence mais um Best Paper Award&lt;/a></string>
    <string name="media_pt_titulo2" translatable="false"> &lt;a href="https://www.ubi.pt/Noticia/6250" >Conferência Internacional premeia trabalho de investigadores da UBI&lt;/a></string>
    <string name="media_en_titulo1" translatable="false"> &lt;a href="https://www.inesctec.pt/en/news/inesc-tec-team-wins-another-best-paper-award#about" >INESC TEC team wins another Best Paper Award&lt;/a></string>
    <string name="sobre_yake"><a>YAKE! é um extrator de palavras-chave capaz de identificar automaticamente as palavras mais relevantes de um documento.</a></string>
    <string name="sobre_software"><a>O YAKE! encontra-se disponível no</a> &lt;a
        href="https://play.google.com/store/apps">Google Play&lt;/a> <a>,</a> &lt;a
        href="http://yake.inesctec.pt/">online&lt;/a> <a>e no </a> &lt;a
        href="https://github.com/LIAAD/yake">Github&lt;/a> <a>plataforma através da qual disponibilizamos uma biblioteca Python.</a></string>
    <string name="sobre_contributions"><a>À medida que a quantidade de informações gerada aumenta, a leitura e o resumo de textos de grandes dimensões torna-se uma tarefa particularmente difícil. A necessidade de automatizar esse tipo de tarefas exige o desenvolvimento de sistemas de extração de palavras-chave com a capacidade de identificar automaticamente as palavras mais relevantes de um texto. O YAKE! surge, neste contexto, como um importante contributo para um grande número de tarefas e uma multiplicidade de situações em que a extração de palavras relevantes desempenha um papel fundamental.</a></string>
    <string name="sobre_howdoesitwork"><a>YAKE! é um método de extração automático não supervisionado de palavras-chave (independente de dicionários, tesauros ou dados externos) que se baseia em estatísticas extraídas a partir de um texto para selecionar as palavras mais relevantes, tornando-se assim facilmente aplicável a documentos de diferentes tamanhos, domínios ou idiomas.</a></string>
    <string name="sobre_awards"><a>Vencedor do Best Short Paper na  40th European Conference on Information Retrieval</a>(&lt;a href="http://www.ecir2018.org/">ECIR’18&lt;/a>).</string>
    <string name="sobreReferenciasT01">O YAKE! é um produto de investigação científica. Por favor cite os seguintes trabalhos se usar o YAKE! no âmbito de uma publicação científica, projeto de investigação ou produto: &lt;br/>&lt;br/></string>
    <string name="sobreReferenciasT02"><a>Campos, R., Mangaravite, V., Pasquali, A., Jorge, A., Nunes, C., Jatowt, A. (2018).</a> &lt;a href="https://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-319-76941-7_63"> A Text Feature Based Automatic Keyword Extraction Method for Single Documents.&lt;/a><a> In Gabriella Pasi et al. (Eds.), Lecture Notes in Computer Science - Advances in Information Retrieval - 40th European Conference on Information Retrieval (ECIR\'18). Grenoble, France. March 26 – 29. Vol. 10772(2018), pp. 684 - 691.</a>&lt;br/>&lt;br/></string>
    <string name="sobreReferenciasT03"><a>Campos, R., Mangaravite, V., Pasquali, A., Jorge, A., Nunes, C., Jatowt, A. (2018).</a> &lt;a href="https://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-319-76941-7_80"> YAKE! Collection-independent Automatic Keyword Extractor.&lt;/a><a> In Gabriella Pasi et al. (Eds.), Lecture Notes in Computer Science - Advances in Information Retrieval - 40th European Conference on Information Retrieval (ECIR\'18). Grenoble, France. March 26 – 29. Vol. 10772(2018), pp. 806 - 810.</a></string>
    <string name="sobreContributions_title">Contribuições</string>
    <string name="sobreHowdoesitwork_title">Como é que funciona?</string>
    <string name="sobreAwards_title">Prémios</string>
    <string name="sobreReferences_title">Referências Bibliográficas</string>
    <string name="pesquisar">Pesquisar</string>
    <string name="exemplos_ingles">Exemplos Inglês</string>
    <string name="exemplos_outros">Exemplos outras línguas</string>
    <string name="key_relatedprojects">Projetos Relacionados</string>
    <string name="key_maxngram">Informar tamanho máximo do ngram:</string>
</resources>
